香港無可避免地衰落

唔講任何政見。以個人觀點
一個地方能夠興盛，主要依靠兩點。
1。良好制度
2。人民價值觀

當初香港所以咁成功興盛，因為英國將當時既管治制度帶到香港，令成個社會有系統，當初整個制度簡潔，速度快，對所有社會狀況可以快速反應。

但係發長到今日，所謂一直不斷“完善”既制度，到今時今日已經將簡單制度變得繁瑣複雜，法律程序又愈黎愈多。行政已經變得完全無效率，亦加重公務員工作，但佢地既繁重工作並無實際效益，
因為佢地既工作係所謂跟程序，跟規矩所引申出黎既文件同工作。
就好似搵地起樓，或者起個博物館，
一個簡單既工作可以有幾十百樣文件，幾年審批，又再開會，再檢討，再訊問公眾，再重新修訂。
一個咁繁瑣無聊既制度，作為一個行政長官，係幾年間所做到既野，就係搵左幾幅地。咁選邊個做特首又有咩用?

一個政府，最重要既係能夠對社會發生既問題快速反應，快速去解決。而家完全係無效能。

樓宇供應不足已經橫跨三個特首，都重未攪得掂。其實政府有無諗過簡化施政同法律程序呢？
咁多年黎一直有增無減，再過多2，30年之後個程序複雜睇怕搵塊地都頭攪十年。

跟你個衰落路線圖，

支那唔係應該會衰落先咩？

關撚事，啲特首你估唔係利益集團嘅一部份？

咁第二點呢？

因為支那干預。

此post已完